★40納米手機有無商機？

中芯即將邁向全國產的40納米世紀。雖然，官方講明未能用於手機，但40納米的確曾用在手機製作當中，是10多年前的先進工藝。

40納米基本上是在45到32之間過度時的產物，於2008年開始面世，到2010年32納米出現後，基本上已被淘汰。

同時代有什麼手機呢？翻查資料，它們是：

--Galaxy S2（首款40納米，到S3已進入32製程）

--iPhone 4 （Apple A5/ 用45＋32雙核）

--HTC Desire HD （45nm，到One X同樣進入32製程）

--Nokia N79（45nm，用ARM11）

那麼，中芯生產類近 iPhone 4級數的手機，賣到其他手機市場會否仍有出路？

iPhone 4

many lihkg son still strong hold crab

iPhone 4 好勁架
當年排通宵先買到

咁講即係無晒出路？又未必。其實，如果大家仲有留意Nokia早幾年復刻翻出3310同「香蕉機」，會留意到復刻市場，未必需要太講求速度。未來一眾國產手機品牌，不妨在外型與核心也大玩復古，玩摺機甚至重出「大哥大」水壺手機，用40或者進一步28納米製程生產，再包裝外銷，說不定能捱過這幾年的陣痛期呢。

咁1cm condom都有商機啦

The first iPhone 4 smartphone buyer in the Apple Store in the Hong Kong Plaza

就快冬天，當暖手器

gs2 好正

我有一段戀愛故事由gs2帶起

40納米已經係２００７年既野
即係慢左成１３～１５年！

向Steve Jobs致敬

O~MY~~~~GOD!!!!!

咁個電話入面咪成粒Intel i3 咁大既晶片係入面？

Amazing~~~~

Great~~~~

叫啲後生用3310

iPhone4

40納米搭配5G, WOW~!

40nm成個配線，電力，再配埋個５Ｇ
分分鐘會復古行返水壺時代

一定冇問題啦
佢只要將所有跑分Apps出千改到999999分
D人見到個分咁高就會買

14億人市場喎
好快三星同蘋果都掙住改用40nm制程
如果唔係邊夠華為爭

咁要50nm啦
同鄰近地區講，數字愈大就愈威

Iphone 4 係唯一一部炒到部手機一個double有突 而且係炒既時間最長